La aclamada actriz y ganadora del Óscar, Kate Winslet, será quien narre el tan esperado documental <em>Eating our way to extinction</em>, cuyo propósito es exponer el verdadero costo de alimentarnos de animales, enfocándose en temas como la compasión, el medio ambiente, la salud y la economía.

Luego del inmenso éxito de documentales como <em>Okja</em>, que tuvo una influencia directa en el incremento del número de búsquedas en Google de la palabra vegano, se espera que <em>Eating our way to extinction</em> tenga un impacto gigantesco.

Los productores del film, Otto y Ludo Brockway han estado trabajando a todo dar desde principios de 2017 y quieren que el documental exponga claramente que alimentarnos de animales nos está conduciendo a la destrucción. «El film examina lo que está ocurriendo a la ecología y clima del planeta y muestra que las evidencias conclusivas indican que la principal causa es la ganadería industrial», afirmaron.

De igual manera, destacan que <em>Eating our way to extinction</em> mostrará los hallazgos más recientes de los mayores estudios sobre salud humana y nutrición en el mundo, los cuales demuestran, sin lugar a duda, que una alimentación basada en proteínas vegetales y libre de productos animales es lo más saludable para los humanos a largo plazo.

Kate Winslet, la narradora de lujo para este documental, declaró a principios de este año en una entrevista para la revista InStyle que es vegetariana, y que su esposo (Ned Rocknroll) es vegano. «En casa estamos muy enfocados en seguir una alimentación basada en vegetales. Mi esposo es vegano desde hace poco, y ha sido muy divertido educarnos en ese sentido porque debes aprender a ser más creativo con las comidas».

El documental mostrará también las contundentes pruebas que confirman cuán  torcida es la economía en las bases de la industria ganadera, considerada una de las más corruptas del mundo. También darán a conocer los descubrimientos más recientes de expertos en conducta animal, los cuales demuestran que los animales de granja y los peces no solo son mucho más inteligentes de lo que la mayoría de los humanos consideran, sino que comparten muchas de las mismas necesidades y emociones.
<p style="text-align: center;"><span style="font-size: x-large; color: #000000;">¿Quieres recibir las mejores noticias de actualidad sobre los animales? </span></p>
<p style="text-align: center;"><span style="font-size: x-large; color: #0000ff;">¡Suscríbete gratuitamente a nuestro<a style="color: #0000ff;" href="https://igualdadanimal.us10.list-manage.com/subscribe?u=e092aae79a181fb16ccb742e7&amp;id=8563b98958" target="_blank" rel="noopener"> e-boletín</a>!</span></p>
Otto y Ludo Brockway describen el cambio hacia una alimentación basada en vegetales como un «fenómeno global», y por eso una parte del documental estará dedicada al crecimiento explosivo que el mercado de productos alternativos a la carne está experimentando. «Celebridades, líderes y atletas en todo el mundo están haciendo el cambio, y el creciente interés por comenzar a seguir una alimentación basada en vegetales sacude los medios de comunicación casi todos los días», afirman.

Por su parte, el actor Leonardo DiCaprio quien además de ser activista por el medio ambiente produjo los documentales<em> Cowspiracy y Before the Flood</em> que también exploran la desastrosa repercusión de la ganadería industrial, describe un clip del documental que ya se ha hecho viral como «el video que las futuras generaciones desearán que hayamos visto hoy».

«<em>Eating our way to extinction</em> espera inspirar a la audiencias a hacer el cambio hacia una alimentación basada en vegetales, para que se sumen a los millones de personas alrededor del planeta en un movimiento global que está comenzando a cambiar el mundo», concluyen los productores Otto y Ludo Brockway.
